% Chapter 1

\chapter{Introducción General} % Main chapter title

\label{Chapter1} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1} 
\label{IntroGeneral}

%----------------------------------------------------------------------------------------

% Define some commands to keep the formatting separated from the content 
\newcommand{\keyword}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\tabhead}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\file}[1]{\texttt{\bfseries#1}}
\newcommand{\option}[1]{\texttt{\itshape#1}}
\newcommand{\grados}{$^{\circ}$}


En este capìtulo se introduce la problemática actual de la implementación de interfaces gráficas en sistemas embebidos sin sistema operativo y con lenguajes de mediano nivel. Luego, se introduce la solución propuesta, que conduce a la definición de los objetivos del trabajo, el alcance y requerimientos para el desarrollo del mismo.

%----------------------------------------------------------------------------------------

%\section{Introducción}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Contexto y justificación}

En la actualidad se observan marcadas diferencias entre el diseño y calidad de interfaces gráficas de usuario (en adelante GUI\footnote{\textit{Graphical User Interface.}} )  en sistemas embebidos carentes de sistemas operativos (cuyos programas son escritos en lenguajes de mediano y bajo nivel como C y ensamblador respectivamente); y sistemas embebidos o computadoras de propósito general, que poseen sistemas operativos y lenguajes de programación de alto nivel (como Java, .Net y Python, por ejemplo) cuyos Frameworks\footnote{Modelo o patrón para el desarrollo o implementación de una  aplicacion} gráficos facilitan el desarrollo de GUIs. 

Teniendo en cuenta lo anterior, se plantea el siguiente interrogante: ¿Qué pasaría si se crearan interfaces gráficas de usuario, estéticamente atractivas en sistemas embebidos? Como respuesta dicho interrogante, se observa que permitirìa mejorar los siguientes aspectos:

\begin{itemize}
\item El campo de acción de los desarrolladores de sistemas embebidos, ya que se podrían crear soluccion pensadas en lenguajes de alto nivel a sistemas dedicados. Por ejemplo, tomar aplicaciones críticas desarrolladas en sistemas de propósito general, y pasar su implementación a un sistema embebido de tiempo real.
\item La integración hombre-máquina, que permite crear desarrollo con interacción intuitiva por parte de los usuarios.
\item Tiempo y costos de implementación de componentes o periféricos comerciales para sistemas embebidos.
\end{itemize}

Los sistemas embebidos que contienen interfaces gráficas generalmente incluyen algún tipo de pantalla gráfica, por ejemplo LCD\footnote{\textit{Liquid Crystal Display}}, para mostrar dicha interfaz como parte del propio sistema. Las LCD de mayor resolución tienen costos más elevados, siendo el costo de la pantalla muy significativo en el costo total del sistema. Dependiendo del BUS de integración entre el sistema embebido y la LCD gráfica, utilizan varios periféricos, disminuyendo los recursos disponibles de hardware.

Se propone en este trabajo, la utilización un dispositivo que dote al sistema embebido de una interfaz HDMI como alternativa la utilización de pantallas externas al sistema. Esto posibilita conectar a dicho sistema cualquier pantalla moderna de propósito general (que generalmente ya posee el usuario), logrando una reducción de costos y tamaño del producto debido a que no incluirá una pantalla. 

El desarrollo se realizará sobre la plataforma EDU-CIAA-NXP, que es una plataforma educativa y de hardware abierto creada en el marco del proyecto CIAA\footnote{Computadora Industrial Abierta Argentina.}. De esta manera se aportará a la comunidad la posibilidad de conectar pantallas HDMI. 

Para facilitar la creación de las GUI se desarrollan bibliotecas de componentes gráficos y se integrará un IDE\footnote{\textit{Integrated Development Environment.}} que permitirá la combinación de los mismos para crear GUIs de forma gráfica e intuitiva. 

Esto proporcionará a los usuarios mayor interacción, uso intuitivo y entendimiento de la aplicación utilizada, ampliando las posibilidades de nuevos campos y tipo de desarrollos en los que se puede implementar. 



%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Objetivos}
\label{sec:objeProy}

\begin{itemize}
\item Integrar hardware de HDMI a la EDU-CIAA.
\item Desarrollar una biblioteca gráfica a la EDU-CIAA.
\item Desarrollar una biblioteca gráfica de componentes de ventana para EDU-CIAA.
\item Crear una herramienta para permitir importar un diseño de pantallas desde IDE de diseño de pantallas en proyectos para EDU-CIAA.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Alcance del proyecto}
\label{sec:alcanProy}

El proyecto incluye tarjeta o componente externo de HDMI que se conectará por medio de algún puerto disponible a la EDU-CIAA. También, se dispone de un biblioteca gráfica en C y una herramienta para importar diseños creados en un IDE de diseño de pantallas. Igualmente un ejemplo en funcionamiento de todos los componentes visuales. Solo se utiliza la EDU-CIAA y se documentará la biblioteca.

No se incluye:

\begin{itemize}
\item Otras normas de video, aparte de HDMI.
\item Formato de audio.
\item Soporte de biblioteca gráfica para otras tarjetas de desarrollo.
\item Función de acción de componentes visuales de interacción con usuario, tales como captura de evento de botones o textBox de ingreso de texto.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Requerimientos}
\label{sec:reqProy}

\begin{enumerate}
\item Hardware
\begin{enumerate}
\item Cualquier desarrollo se debe basar o ser un complemento de la EDU-CIAA.
\item Debe ser fácil de adaptar y construir.
\item Debe implementar un conector de HDMI.
\end{enumerate}

\item Video
\begin{enumerate}
\item Se debe manejar como resolución mínima 720 x 400 pixeles.
\item Debe refrescar la imagen como mínimo cada 100 milisegundos.
\item El formato de codificación de video tiene que ser TMDS.
\end{enumerate}

\item Software
\begin{enumerate}
\item Se deben crear bibliotecas modularizadas en capas.
\item Se deben crear objetos simples en C. (punto, fuentes, líneas, rectángulo y círculo)
\item Homologar objetos de ventana en biblioteca en C.
\end{enumerate}

\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------------------------------





